831被捕者48小時羈留實錄 「一聽到要去新屋嶺，我驚到想咬舌」

8.31港島自由行，當晚多區發生衝突，警方將被捕人士運往葵涌警署集中處理，有蓋停車場被闢作臨時羈留室，70人擠在沒有冷氣和風扇的密閉空間，等候上俗稱「臭格」的羈留室。其間求醫、打電話和見律師的權利，均受阻撓或拖延，更有人目擊警方疑似濫用私刑。然而，一眾被捕者勢難料到，半數人於24小時後竟成為「恐怖囚室」新屋嶺的倖存者。本報記者與數位當事人接觸，解構被羈留的48小時。

【葵涌警署停車場】

根據警方指引，被捕人士在羈留期間如感不適，可獲安排接受診治。不過在警署之內，這種基本人權竟變成一種奢侈。少女阿V（化名）憶述，停車場熱得令眾人汗流浹背，早上有一名男生「面青口唇白」，包着毛毯仍止不住顫抖，似是發燒但一直未有救護車到場，要拖到傍晚有其他被捕人士向警察大聲質詢才獲送院，警員回應︰「嘈乜啫嘈，白車未得閒來吖嘛！」

求醫權被剝奪 睹警疑用私刑

據少年Jason（化名）所見，一名傷者一邊眼睛腫成瘀黑，其送院要求卻被拖延，要十多名「男手足」向警察力爭：「阿Sir，佢傷到咁，畀佢去啦！」方獲安排送院。他自言傷勢不重，雖由被捕第一秒已表示「我要睇醫生」，但最後要超過9小時才獲送院。

另一名被捕少女Joyce（化名）患有哮喘，在悶焗的停車場中感到不適，但因被捕者不能服用自己攜帶的藥物，她只能要求送院求醫，卻又被拖延最少45分鐘才能被送上救護車，她不諱言︰「拖延45分鐘，如果我哮喘發作的話，應已不在人世了。」

當晚在灣仔被捕的社工陳虹秀批評︰「我不相信任何地方打救護車熱線或999，召喚救護車要等很久才來到，何況那裏是警署。」她指求醫是任何人的基本人權，警察並非醫護人員，無權因被捕人士的傷勢輕重而拒絕將其送院。

阿V、Jason等曾在警署停車場內聽見有人高呼「香港警察，吞槍自殺」。一名不願透露身份的8.31男被捕人士表示，曾目睹一名年約15歲的少年，在葵涌警署內被數名CID拉進廁所，其間傳出砰砰的聲響，少年出來後看見其身上留有傷痕。阿V認識的被捕人士亦稱，聽到一名CID說︰「你咁唔合作呀，唔畀啲顏色你睇都唔得。」接着，就把一名青年拉進本來用作搜身的房間，而該名青年出來之後，隨即神情大變。

【葵涌警署「臭格」】

9月2日凌晨，不少被捕者在「臭格」睡夢正酣，忽然被警員叫醒，並宣讀其中文全名，再被鎖上鐵手銬，帶上旅遊巴，Jason亦是其中之一。他憶述得知自己要被送往新屋嶺時的心情，顯得猶有餘悸：「驚到震，本身還在想為甚麼在葵涌沒人打我，一知道要去新屋嶺就知道要死了。那時還打算咬脷出血，博入院，但又怕他們不准我入院，然後覺得我搞事，多打兩下。」

載滿被捕示威者的全黑旅遊巴，由葵涌警署駛往新屋嶺，約一小時的車程間，車內鴉雀無聲。或許眾人都想着，這將會是他們的最後一程。阿V憶述，有警員在旅遊巴上，用疑似警棍敲打椅背，像是在作出恐嚇。其間，更有警員向同袍派發白色醫療手套及黑色露指手套，令人聯想到8.11被捕者在新屋嶺遭受私刑或輪姦的傳聞，警員戴手套時更故意弄出「啪啪」的聲響，令阿V嚇得渾身發抖。

【新屋嶺】

新屋嶺建於上世紀五六十年代，曾被用作羈留非法入境者，陳虹秀批評，新屋嶺設施簡陋，並不適合成為羈留中心，例如搜身房沒有門，在門外容易窺見搜身過程，萬一被捕者被違規裸搜，後果則更不堪設想。Joyce形容，搜身程序既繁複又重複，由葵涌到新屋嶺，她至少被警方搜身五至六次，「我全程被警察監視，有甚麼可能身上多了一些傷害人的東西？有沒有必要搜那麼多次？」

多次無理搜身 男警進出女倉

多名女被捕者均目擊男警於女倉自出自入，但倉內的蹲廁如「大陸公廁」，沒有門，只有一幅矮牆，「去廁所企起身便會俾人睇晒。」經她再三提醒後，警員進入女倉前才懂得敲門。

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】